\section{Conclusão}
\label{section:conclusion}

% Abstract

% Challenges
Um dos principais obstáculos para o desenvolvimento deste projeto, diz respeito a falta de conhecimento para abarcar um projeto mais amplo, como o proposto neste trabalho, uma vez que estava acostumado com os projetos de pequeno porte desenvolvidos no percurso da faculdade ou projetos pessoais. O tempo de desenvolvimento se alongou mais do que o planejado, a etapa de desenvolvimento foi um grande desafio, sobretudo para manter uma documentação do que precisava ser desenvolvido, assim como, manter um versionamento padronizado no git do desenvolvimento do projeto e desenvolve-lo já que envolve várias áreas de desenvolvimento.

% Learnings
Ao longo do projeto eu fui aprendendo como documentar melhor o que precisava ser implementado assim como, entendendo cada mudança em uma parte do projeto que de certo modo afetava e interferia em outras partes. Também acabei aprimorando meu uso do git para manter um controle de versionamento mais padronizado.

% Project improvement
Sempre existe a possibilidade de melhorar algo, atualmente, no projeto, eu diria que ainda há espaço para aprimorar a documentação do que precisa ser implementado assim como para documentar o que já foi implementado.

% University - empty
% Personal/Professional gain 
Uma contribuição importante durante o desenvolvimento, foi a possibilidade de testar várias tecnologias e percursos, o que acabou contribuindo para novos aprendizados. Com relação ao banco de dados, por conta do projeto, foi necessário lidar com três bancos de dados diferentes: o MySQL, o SqlLite e o SQL Server, embora sejam bancos de dados relacionais, cada banco de dados tem a sua própria forma de fazer certas coisas assim como tem algumas similaridades para fazer certas coisas. Com relação a API, eu acabei desenvolvendo uma forma monolítica e uma forma serverless, apesar de ambas as formas terem NodeJS como sua base e usarem dois frameworks diferentes e mesmo assim algumas coisas eram desenvolvidas da mesma forma não importando a framework em uso. Com relação ao app, eu inicialmente desenvolvi para Android nativo e depois para cross plataforma com React Native. Por ter usado mais de uma tecnologia para uma mesma parte do projeto, eu acabei verificando que existem algumas similaridades entres as tecnologias que servem para propósitos iguais ou similares. Também aprendi um pouco sobre a parte de “deploy” de um projeto, até então eu só tinha feito a entrega de projeto na faculdade e para tal, era necessário entregar o código fonte, em um cenário real você precisa entregar um “build” do projeto, nunca que se entrega o código fonte. Com certeza o projeto que entrego, acrescentou e ampliou o meu conhecimento e mostrou outras possibilidades para desenvolver e aprimorar outros projetos na areá da computação.
% University critic